新戰線-------黃色經濟圈 (長文)

新戰線-------黃色經濟圈

近呢幾個月，狗隻和正苦打壓遊行既程度指數級上升，相信佢地打算唔再比任何一個示威有聚到人數既機會。和理非最大型既遊行戰線我諗係未有突破出現之前都只會係「申請 --> 反對 --> 出席 --> 催淚彈水炮嚇走和理非 --> 一輪攻防 --> 散場」無限LOOP。

我地都必須要承認一點，香港人未到負破產，樓價未跌之前，都唔會變做勇武。因為佢地仲會覺得「有險可守」，衰左最多去外國移民，唔會用條命來同狗鬥。係呀，佢地就係咁仆街，我同你地都要認。

但係，多得前一輪罷藍買黃既行動，令我諗到新一條出路，罷工。屌，你睇下三罷，得十萬八萬，大部分鋪頭仲開緊呀，搞完罷工之後連個工會頭頭都比人炒埋，邊到得呀。

無錯，因為我地無工會，所以無辦法吹雞聚人數，無辦法搞罷工基金維持罷工。呢個結論只係兩個月前既事。

但今時唔同往日，黃色經濟圈漸見雛形，我地可以將各大黃店聯合起來，組成大聯盟，只為罷工做準備，不當大台。透過各位懲罰得來既資金，籌建罷工基金，維持工人生計。只要黃色經濟圈足夠大，罷工就能夠影響香港經濟，迫使正苦讓步。

呢個做法有幾個好處

第一，比全體罷工更加易做。大家試諗下，黃店傾罷工，老闆唔會炒你，同事之間亦會願意公開罷工既意向。此外，大家努力罷藍買黃，當黃店罷工既時候，你地會唔會去光顧藍店？藍店無生意既話，佢地同罷工又有冇分別？所以，只要經濟圈夠大，你地罷同全港罷個分別不大，變相降低罷工人數門檻。

第二，無大台，不易被控制。呢個經濟圈係由全港各行各業組成，每一個人都可以參與其中。因此想控制整個經濟圈係不可能既事。

第三，抗爭成本低，大家只要日日用錢懲罰佢地，自然就能夠壯大經濟圈，成為有力既工會。罷工亦唔會有人受傷有人被拉，而且有效，呢點我就不解釋太多。

講完好處，都要講番有咩值得留意同埋要做既地方。

首先，黃色經濟圈需要擴大。老實講，真假難分，Fact Check清楚，有冇為生意而做偽黃店既我唔知。好需要靠各位不斷收集情報，將黃藍食肆區分。至於無立場既，就唔好搞人地，想食既都可以去食。至於藍店就，狗也不屌啦，但都唔好隨意幫人裝修。畢竟香港搞抗爭有時都需要做下PR。我地唔係狗，人地做野越來越無低線，我地唔可以輕易降低。

此外，我地需要做罷工教育，但重點唔係講罷工有咩好處點點點。而係要講比市民聽，點解要罷工。

主權移交之後既幾個月，即係10月31日，民建聯,工聯會,自由黨和立法會功能界別，動議廢除《僱員代表權、諮詢權及集體談判權條例》，令到而加香港去到近乎無工會既情況，大家可以睇下2013年香港國際貨櫃碼頭工人罷工。你就睇到政府根本唔會理各位工人被剥削。仲有標準工時，最低工資等等。將雙普選帶入工人權益，咁樣先係會叫到佢地出來支持行動。一味話雙普選有幾重要，但假如同佢無辦法扣連到自身利益方面，都係唔會出來支持。

仲有，我地罷工最重要既一點就係齊上齊落，要罷就一齊罷，要停就一齊停。絕對唔允許有人中途離隊，呢樣係防止有其他人因為利益而掉轉槍頭。所有野都要投票決定。

市民方面，請各位搵更多黃店出來，spread開比全港人知道，仲要多多懲罰佢地。要將抗爭融入生活，日日出街口罩都唔戴，叫你來勇小小阻止狗拉手捉又怕。如果最低成本既抗爭方法都唔做既話只有輸，義士只會變曬做condom。

仲有更多論點既歡迎討論。

堅持到底，就是勝利。
光復香港，時代革命。
香港人，還拖啦。

自推十野

1

2

3

4

5

6

7

8

9

［正視聽］成個連登吹急風 快入

聽日1300 7區活動 大家落街行街食飯唔犯法嫁！

10

推

甴近平 曱甴王

P牌仔真係推唔到上去，各位幫幫手。以常規方式叫人罷工已經係無可能。呢個可能係惟一出路來。

推到上熱門為止。

曱甴平

係時候需要一大堆人去調查全港嘅食肆或者商店嘅政見

黃金經濟呀